\magnification=\magstep1
\setuplines
\def\dfrac#1#2{{\displaystyle{{\displaystyle #1}\over{\displaystyle #2}}}}

Вычислите $\cos\alpha$, если $\sin\alpha = \dfrac45$, и
$ 0 < \alpha < \dfrac\pi2$.

\solution Из основного тригонометрического тождества следует

$$
\eqalign{
 \cos^2\alpha & = 1 - \sin^2\alpha = 1 - \left({4\over5}\right)^2 \cr
 \cos^2\alpha & = 1 - {16\over25} = {9\over25}                    \cr
 |\cos\alpha| & = {3\over 5}
}
$$

Так как по условию, $0 < \alpha < \dfrac\pi2$, то $\cos\alpha > 0$,
поэтому можно раскрыть модуль и получить, что $\cos\alpha =
+\dfrac35 = 0.6$

\answer 0.6

\bye
